澳門消息：海一居收地案 保利達司法上訴終審失敗

05月23日(三) 12:09
海一居爛尾樓事件，澳門終審法院正式作出裁決，保利達洋行被判敗訴。
海一居爛尾樓事件，澳門終審法院正式作出裁決，保利達洋行被判敗訴。
澳門海一居爛尾樓事件，澳門終審法院今日正式作出裁決，地段承批人保利達洋行針對澳門特首宣告批給失效的批示，向終審法院提司法上訴，被判敗訴，訴訟費用將由上訴人承擔。澳門政府將於今日(23日)下午4時，就法院判決舉行新聞發布會。

終審法院合議庭指出，對土地批給因期限屆滿而宣告失效的情況，應適用新《土地法》。合議庭認為，租賃批給的期間須在批給合同中訂明，且不得超過25年，而法律規定臨時批給不可續期。因此25年臨時批給期間屆滿後，行政長官如認為訂定的利用條款未獲履行，則應宣告合同失效。

另外，對於25年的土地批給期，合議庭認為，沒有任何規定允許行政長官在認為未進行土地利用的原因不可歸責於承批人的情況下，批准延長此期間或將其視為中止。

海一居，有名你叫：巧戇居

買左果班人會點

供緊都有

有d覺得幾年前入平貨，唔肯放棄，所以照供

應該可以同發展商追番d錢？

求習大大幫忙

巴打你邊度鄉下

應該要賠，會有好多訊頌

如果件事發生係香港會點判

香港好難發生

當年小甜甜起如心廣場，明玩野都唔收地

善豐花園

呢單係關中國收緊澳門特首嘅權力事，發展商無論點都係祭品

澳門批地起樓係臨時批給25年，起好先轉約
如果25年都唔起，澳門政府會收回土地，以前慣例係特首可以用酌情權將土地批返俾同一發展商多25年
但2013年新土地法取消咗特首呢個酌情權，收回土地後必須公開拍賣該土地
而2013年土地法係建制派主力推動，相信係中聯辦要收緊特首權力，防止特首變土皇帝同發展商勾結自肥
海一居塊地係1990年批出，所以2015年變第一件祭品
其實仲有其他祭品，但海一居煩就煩在政府收回土地前一兩年開始賣樓花先搞到咁大獲

買果班人唔知會起唔切？
定坐定粒6 以為會extend個地權
其實海一居個價係咪平過正常價所以咁多人中伏

當日市價
今日低價

on9，塊土政府打算俾第二邊啦，
仲點可能俾你上訴得到

塊地

發展商 南光置業
承建商 中國建築

澳門依條條例真係正

塊地起中轉屋冇話拍賣

賠盡咪個樓花價+雙倍訂

幾撚多人個花樓係炒返黎接撚左火棒

佢現在起舊區重建中轉屋，順便以樓花價賣一部份單位俾班友，私樓變公屋

由豪宅變成舊區重建中轉屋
同班七八十歲老人家住

仲衰，拍賣都仲可以用輿論壓力迫保利達出高價投返塊地，依家話起公屋就

係鬼咩, 而家班建制知道中伏, 不知幾想推翻佢

其實冇野架，今次判決書寫到明係保利達全責，佢實要嘔返樓花訂金返黎，利息都有可能追到，政府同你出埋法援

自住既有特快唔駛排大單位居屋，係造功裝修公共空間雞d，而且係居屋未必可以轉手，但公園醫生超市車位保證有，而且樓花幾多尺補返幾多尺，按樓花價，保利達賠訂賠息咪當豪裝，淨係車位都慳唔少啦

問題係班友嘈，都係班炒樓花既，2000幾戶咁齊心 ，一睇就知蝕左差價發爛渣啦，炒贏左果陣又唔見佢地話賺多左回饋社會，輸入肉既點都係炒樓同囤地果個

班友坐定粒6

我唔知你口中既建制派指咩喇
但事實當日過呢條法既人依家都有份喺到嘈
佢地根本冇諗過真係會揸正黎做

至於係咪一定要做祭品
你趕得切起得成咪唔駛囉
大把地依家都係咁起樓啦

又唔係喎
咁佢至少塞住其他人把口先
起公屋冇人會屌
之前收大劉個到都話用來起（不過得個講字）

至於個二百幾戶喇喎
到時先算啦

上次有單野個名仲衰，叫海岸居

yes 跟本係好多炒家唔肯放棄
因為幾年前個價低

你如果講買左班友佢地點都冇理由放棄啦
炒又好咩都好
真金白銀架大佬
佢地LUR咁耐無非係保利達玩緊太極唔想賠
但家陣判撚左咁保利達係冇理由唔駛賠錢
當然
澳門就是與別不同
最後政府賠我諗都唔出奇

澳門政府今日下午舉行記者會回應判決，澳門行政法務司司長陳海帆表示，決定收回土地發展，該土地將變成政府公共房屋性質，以購買置換房方式解決海一居樓花購買者上樓問題。購買單位的條件，僅可為原本購買樓花者中的「自然人」（個人），每一購買者只可買一個單位，如夫妻視為一名購買者，若是多人聯名購入，可購回的單位不多於購入樓花的數目，購買價格與預約買賣合同呎價相同，面積相若。據指，符合上述條件的單位涉逾2000個。

陳海帆指，保利達洋行和樓花購買者是民事合同的當事人，隨着土地被收回，相關樓花買賣合約無法履行，若果購買樓花人士與保利達洋行未能達成協議，則需要循司法途徑解決民事合同糾紛，政府會退回已收印花稅和提供法律援助。她又強調，政府和樓花購買者之間無債權、無債務關係，計劃旨在幫助小業主上樓及改善生活環境，並非政府的賠償。

澳門政府「扮」包底
起好公屋後，俾返個相同面積嘅單位俾班樓花友
豪宅變公屋

咩事？冇留意開澳門新聞

海岸居係惠東果單
唔係澳門

澳門批地俾發展商起樓，為防發展商囤地不用，係先臨時批給25年，等佢起完先會轉成長期租約
但以前總督/特首有酌情權，可以將逾期不起樓嘅地延長臨時批給多25年，等於呢個為防發展商囤地不用嘅法規變咗冇牙老虎

2013年立法會通過「新土地法」，取消咗特首呢個酌情權(可能係為防有人暗中收水 )
2015年，包括海一居在內，有幾幅1990年批嘅地因逾期不起樓(或最後兩年先起，起唔設)，澳門政府收回呢幾幅土地
但保利達集團喺收回海一居土地前兩三年開始賣樓花，結果就冇樓交付俾堆樓花業主
就搞到咁大獲，以及就算民事起訴保利達，要求賠錢，我估最多都係判保利達賠返當年賣樓花嘅價格+幾倍銀行利息，帳面上冇蝕，但機會成本上輸到仆街，因為啲樓呢幾年升嘅值邊只嗰小小銀行利息
仲有啲係當時A君用500萬向保利達集團買咗海一居一個樓花單位合約，幾個月後B君用550萬喺A君手上買入樓花單位合約
依家保利達集團就向B君賠錢嘅話，都只係會賠返票面價值嘅500萬

九建

法律程序是一手告一手

97趺市 香港好多呢類case
炒左4轉先到成交，但撻訂

關翠杏，澳門立法會議員，澳門工聯會副會長

發展商求修改新土地法 關姐說不 (07/10/2015)

【本報訊】海一居的二十五年土地使用權將於今年底屆滿，然而，相關樓宇至今仍未建成。按照新《土地法》的規定，政府應該收回上述土地，逾千購買樓花的小業主因此感到徬徨，更有發展商提出修改新《土地法》。直選議員關翠杏是立法會第一常設委員會主席，二Ｏ一三年，該委員會用半年時間仔細分析新《土地法》。她表明：「現階段絕不應該修改這法律。」

再修改恐出現倒退違立法原意
關翠杏指出，舊《土地法》早已規定，土地使用權到期，政府便要收回，這不是新《土地法》創設出來的。若現在作出修改的話，法律將會出現倒退，將會較舊《土地法》更寬鬆，也有違新《土地法》的立法原意。她重溫，當年，公眾不滿很多土地被囤積，逐要求制訂新《土地法》，加強政府監管土地，並增加批地的透明度和公眾參與度。

其實好多係有心發展無囤地
只不過入則比公務局不斷拖延，拖過死線

咁講冇得講，口同鼻拗，又可以講如果佢有心玩野，何必批地俾你，客觀睇呢單野廿五年期，乜野有心玩唔批圖紙，都夠哂時間行司法途徑，就算法官都係佢既人，咁社會都有公論，現在佢真係空置塊地足足咁耐，起唔切?做樣起架咋，澳門黎講商家佬更加唔可信，所以現在係全城恥笑

60幾塊有半是炒賣
但香港發展商係無炒地

所有歐文龍時代批的地,用官司未完結為由唔覆,呢樣由佢出事都審結已經拖左好多年
入則係多次,無次都唔滿意叫發展商修改
入張圖3個月-半年先覆你,一路咁拖

如果你係澳門人,唔好扮知好多野

利申: 非常清楚

個玩法係
以前用創造就業原因賤價批地 本來話用黎做製衣城之類
諗住放到差唔多廿五年就入紙轉用途
其他野就同上面嗰位巴打講既一樣

即係話慣左做地頭蟲 要跟規矩做野就奶哂野

歐文龍係批左唔少乾淨地
澳門政府就係用查歐文龍未結案,來拖延

而轉用途地,就算香港咁透明,都攪你十年以上好閒(可參考橫州 cda地 轉 r地)

最開心係見到班蝗炒燶哂 四圍吠

呢幾十塊澳門地，一定比返支那佬拎

已經冇分別
工作關係成日要面對中產同基層
一黎洗血已洗得七七八八
二黎聽佢地講野已經知道澳門冇得救
只會講叫後生發聲
同話政府乜都做唔到
但80%成屋都係雞總野/金金野/麥麥野
一路推後生入火坑一路要人做埋佢地嗰份

現在後生博入政府工一世無憂 不難理解
路比上一輩斷得七七八八
做私企或自己做就要輩大陸條水
所以最後澳門邊個管都一樣
團結唔到個個求自保
產業單一 人民能力唔高 政策冇遠䀡性
真係睇唔透澳門未來

淨係 濟州島 都搶左澳門好多賭客,
有d澳門廳主都係個面有廳

唔好忘記,未來仲有 越南 柬埔寨
澳搏都已經有人過左去攪

所以而家冇背景嘅澳門後生仔
唯一可以做係考政府工
一係就不斷增值自己自保等機會

個政府收入未來一回調
一定很多社會問題出現